禮頓承接港鐵逾三百億合約

2018年06月17日

禮頓承接港鐵逾三百億合約

■記者昨到禮頓位於灣仔的辦公室，惟辦公室內烏燈黑火，未見有員工上班。

【本報訊】禮頓在港承接大量基建工程，港鐵與禮頓更有長期密切合作關係，禮頓近年在港承接的鐵路工程合約總值高達307億元；港鐵亦與禮頓姊妹公司合作，在澳洲經營鐵路工程及營運鐵路服務。

近年動工的多項鐵路基建工程，均可見到禮頓身影。前年通車的南港島綫項目，禮頓就中標兩份共值42.68億元的合約，負責建造海洋公園、黃竹坑、利東及海怡半島4個車站、連接鐵路及鴨脷洲跨海鐵路橋。

至於高鐵及沙中綫工程，禮頓及其相關公司更合共贏得7份合約。導致高鐵嚴重超支及延誤的西九龍總站北面工程，就是禮頓亞洲與金門建築聯營公司所負責，連同其餘兩份高鐵隧道合約，3項工程的合約總值已達150.28億元。

至於沙中綫工程，禮頓亦為「大戶」，禮頓及其相關公司承接4份共值114.5億元合約，除今次出事的紅磡站擴建工程，禮頓亦負責會展站建築工程，同時負責啟德站及土瓜灣站的樓宇設備工程。

梁振英

母企2016年收購UGL

禮頓亦有與港鐵合作在澳洲經營鐵路項目。港鐵2009年起，與當時屬禮頓子公司的John Holland及UGL，合組聯營公司投得墨爾本都市鐵路的服務營運合約。2014年再與禮頓、UGL及其他公司合組財團，奪得悉尼西北鐵路建造工程及營運合約，合約總值達37億澳元。雖然禮頓子公司John Holland於2015年被國企中交建收購；惟禮頓亞洲的母企澳洲CIMIC Group，2016年底收購UGL，與港鐵保持密切關係。

港人對UGL不會陌生，皆因上任特首梁振英曾收取該公司5,000萬元報酬。梁昨發表聲明，表示自2013年12月後，他與UGL並無任何關係，而CIMIC是2016年11月才成為UGL的50.45%股東。因此，他與CIMIC及CIMIC持有的禮頓亞洲公司從來沒有任何直接或間接關係，亦沒有參與任何政府工程合同的審批。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
中科轟港鐵畀料路署累事 斥亂報警隨時放生涉嫌元凶

下一則
下一則
報告揭港鐵監管制度漏洞多多

報告揭港鐵監管制度漏洞多多

土瓜灣站承建商認擅偷薄牆身

中科轟港鐵畀料路署累事斥亂報警隨時放生涉嫌元凶

其實不斷強調leighton同ugl同一個集團無乜意思

係咪想引導d人諗官商勾結

搞到成件事focus錯晒無乜意思

又想人話佢官商勾結 呢啲工程不嬲都係價低者得㗎啦 勾結乜春